廣東餐廳、商場全部重開。 市民：未夠 想去香港消費！

【廣東再下調應急級別 餐廳、商場全部重開】
【市民：未夠 想去香港消費！】

廣東省宣布，5月9日起將重大突發公共衛生事件由二級響應下調至三級。酒店、超市、商場和餐廳等全部重開；公園、旅遊景點、運動場所以及圖書館、博物館等亦會重新開放，但就要提前預約和限制人流。

有餐廳店長表示，知道消息後心情激動：「肯定很多地方的人就不會待在家裡面，會出來吃飯，最起碼出來活動，我們生意肯定有很大的改善。我期待的是三級響應後，不要說像以前坐滿，最起碼可以坐個三分之一、三分之二，這樣我們就很滿足了。」

省內放寬限制，有市民表示高興，亦有人覺得，單是省內放寬限制仍未足夠：「我想直接去香港消費，香港的東西又便宜又好。」

當局指，下調應對級別不等於零風險，基層的防控責任會更加重，流動人口較多。對外交流頻繁的珠三角地區各地市可以採取較為嚴格的防控措施；下一步疫情防控將更加注重堅持預防為主，強化「每個人都是自己健康的第一責任」的觀念，強調防疫工作會由應急狀態轉為常態，未來要繼續嚴防口岸輸入和防止社區反彈。

北、上、廣、深四座一線城市中，目前只剩下北京的應急級別仍然處於二級。

點解唔去深圳？

亲，聽说香港有黑暴，不要來！很危险的！⚠️

又要全民勇武救香港

死遠d

亲，香港是中国一部份
留在广州消費还不是一样？

水貨客重現？

香港商品核心價值=價廉物美冇流野

價廉=低關稅
物美=國際版 優質
冇流野=真

樓上各位三思
黃色經濟圈賺大陸人錢問題何在

港獨分子 唔歡迎你

過主啦

全世界家下同中國脫軌，係經濟差咗咪又係咁過。自由經濟自然會調節價格落返交叉線。無話無咗邊個唔得。全世界有 40 億遊客你可以吸引，點解要為咗 14 億搞到民不聊生。

殘種蝗蟲又嚟
希望佢地播毒去藍店

咪撚嚟呀

水貨客會去黃店
去阿布泰?
我覺得佢地根本無接觸面

去香港消費=支持港獨
成班漢奸

你要吸引到中國人都幫襯黃圈, 要做到黃圈 = 好野, 潮流, 生活態度

親藍既店舖 = 低質, 呃人, 老野先會去

有無諗過關都唔到
拎唔到返上去
支那對我地消費黃圈無辦法
唔代表佢會任由你坐大

賣國賊
點解要去幫港毒

香港那儿的狗很凶恶

嚟完一定武漢肺炎大爆發